[理大圍城] 無國界醫生截止去年10月，仍有12萬人捐助、3.5億捐款

去年的反修例運動牽動人心，慈善機構捲入風眼，包括無國界醫生被批評太遲去理大救援傷者，民間發起停止每月捐款。無國界醫生今年10月錄得月捐人數12.1萬人，較去年同期減少28.2%。換言之，一年間逾47,500人停止月捐。該團體今年首10個月推算籌得3.5億元，較去年同期少16.8%，整體捐款金額仍有待審視及核實。

好文回顧，點解無國界醫生唔肯入理工大學救人
因為已經有好多人救緊，唔洗佢哋出手呀！

無國界醫生班高層原來除咗唔救人之外，仲鍾意拎啲捐款去CCTVB賣廣告嫁喎！你話我聽，仲有咩理由要捐錢俾佢哋？

🚫 無國界醫生 🚫

王宗堯：「我淨係發現一個巨大嘅良知缺口...你走啦...香港人嘅錢唔會再捐畀你。」

渣哥：「竟然咁啱今日寄嚟，去完美加英文叻咗！FXXK OFF！#已取消供款」

葉蘊儀：「香港正面臨人道危機，但有誰伸出援手？無國界醫生 / Médecins Sans Frontières (MSF)，無國界醫生是一個獨立的國際醫療人道救援組織，從今天起不會向無國界醫生作任何捐款及支持。」

伍家謙：「何謂偽善？外地醫療站遭炮轟，他幫忙；自家門口急需支援，他拒絕。北極熊站着的冰塊融化，他憐憫；眼前活生生的人命，他無視。無分國界，只是口號；國界如何劃分，由他來定奪。只聽遠方哭聲，不聞眼前哀號。」

王迪詩：「無國界醫生以往曾找我義務幫助他們籌款，如今香港變成烏干達，外國記者話香港警察恐怖過ISIS，在理大被圍補的孩子生命危在旦夕，我發了緊急電郵要求他們派醫療隊前往救人，跟政治無關，純粹基於人道立場，這不是無國界醫生成立的宗旨嗎？籌款就搵我，救人就失蹤。」

==================

push

同我cut晒啲偽善組織佢

推

Cut咗，Cut 埋右

有錢 我捐612 唔好

NGO 高層藍到發黑

無國界醫生 (中國限定)

捐612 一定好100倍

我都cut咗，好撚後悔捐過

真捐錢咪又入班高層袋

執笠啦垃圾組織

支持

捐款/買嘢list:
學聯抗爭者支援基金

612

星火

點止100倍

puah

2021邊個仲捐錢養啲高層都唔知有幾錢真係落到救援工作到

賣廣告賣慘

推佢老母

老味 就連街邊籌款都係外判

真係職員係冇野做

唔好問我點知

捐呢啲

其實我捐10蚊，落到人袋有冇2蚊

推撚爆佢

香港人都好慘又唔見佢哋關心

12萬豬

平均每個人捐成$2900

啲籌款sales有得抽佣

香港人錢多到呢

Push

真

2蚊可能俾多咗

dklm

Push

Cut 左十世

街邊D咩咩兒童會: 睇下D小朋友好慘 香港果D唔計

證明連登講嘅野根本出唔到連登圍爐區

拒捐 NGO

咪哂錢啦
香港大把手足要幫

補多個燕子生命

老老豆豆無國界醫生有冇喺緬甸幫手，我懷疑影都冇埋

香港什麼人道災難？我睇唔到總之課金！

12萬隻

捐俾612星火
不過唔係所有Ngo都衰嘅，國際特赦一路都有為香港發聲

冇錯

仲有邊個未cut

我都想知

係喎，自罰推十下

1

仲有12萬人會唔會太多

捐？搵窿捐就有

會 一萬人都俾多佢

捐佢老母

讀書嗰時 prof 話
一般情況下14-16%會做善事
（唔代表呢條數會直接去到要幫嘅人手上 隔得越多層 個實數越少）
其他嗰啲用嚟行政 宣傳etc.

仲有咁人捐？身邊朋友都停晒

Cut左

佢才都算重傷
少左近半收入
啲捐款人數真係逐個逐個儲返黎，一鋪清袋

各位繼續努力

up

星火link唔work?

PIsh
唔好捐啦

香港人唔死都無用

綠色和平

邊啲撚樣仲捐錢俾呢啲養肥班撚屌高層？
佢會幫人 香港就唔會搞成咁啦 醒啦

真啊 慈善為名 搵錢為實

好多想扣稅

香港豬西唔係浪得虛名

推爆佢

咁都仲收到3.5億捐款
無必要捐了

或者流亡手足代購，patreon

買無名士都好

仲有咁多港豬捐

仲捐無國界

射落幅牆都唔益無國界共狗

樓主個名

冇再捐過，推

3.5億之中，都唔知有幾多畀班高層同行政費食撚哂

不了

偽善之極致

3.5 億
香港人錢多？

嘩 呢個好正

一人一信 投訴李百全

捐去612啦

推
有冇巴打有捐開唔記得cut

一個仙都唔會益比呢班偽善組織

一世都唔會原諒

咪撚再捐

做咩

嘩

平均每人捐大約 2916$
咁有錢嘅

可恥

pushhhhh

竟然仲有人捐，係咪錢多

19年11月之後已經停咗無國界醫生捐款

你load到？

pish

前排得，依家唔得

自己啲血汗錢用嚟養ngo高層
on99 cut撚晒佢啦

香港人真係錢多

突發求助：《港識多史》網頁疑似被hack 幾百篇香港歷史文章冇哂！！

咪再捐

真係捐你老母

我曾經都係咁諗
但睇到佢地嘅捐款員開Po爆料後就cut撚咗
只可以講天下烏鴉一樣黑
9成9捐款都係落外判籌款公司袋
睇埋佢哋份年報真係嬲撚到

要捐嘅就直接捐俾手足, 講完

籌款員

我push